沙田進退兩難 車公靈籤早警示

車公靈籤八十二號下籤寓意沙田區進退兩難。

【本報訊】周日（14日）的沙田反修例遊行，最終演變成示威者與警方的嚴重流血衝突。有網民於社交平台上載了沙田鄉事委員會首副主席李志麒，在今年農曆大年初二於沙田車公廟為沙田區求得八十二號下籤。該籤籤文是︰「心中日復自思量，時運未通怎主張；進退難為無定處，恐防患禍與災殃。」發貼者於貼文指︰「尾兩句幾靈下」，亦有網民留言稱︰「有時真係唔到你唔信邪」。

做事合情理 毋須怕批評

車公靈籤第八十二籤籤頭是「姜太公渭水艱難」，解曰：「出入謹慎．凡事小心」。發貼者引述當時的大會解籤師傅指出，新一年社會上或有不同聲音和意見，令「主持者」有壓力，但只要做事合情合理，便不會擔心批評者意見，並且心安理得。

有網民就稱︰「原來支簽（籤）係講沙田居民同示威者」，亦有網民指，「進退難為無定處」就如前日示威者的處境。堪輿學家麥玲玲今年二月接受本報訪問時，亦提到今年沙田宜靜不宜動，「自己又未諗掂，時運又唔好，進退兩難」。

依家就係做事唔合情合理
仲點心安理得

進退難為無定處
恐防患禍與災殃
車公